<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cooperativa Vindeiras</title>
    <link>http://vindeiras.gal/</link>
    <description>Recent content on Cooperativa Vindeiras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 16:41:24 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://vindeiras.gal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comezamos con Vindeiras</title>
      <link>http://vindeiras.gal/post/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 16:41:24 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/post/my-first-post/</guid>
      <description>Venvidas á nosa páxina! Estamos só a comezar co noso proxecto, pronto poderás saber máis sobre nos. A nosa primeira actividade, o cartografado rural está sendo poboada, podes visitala en cartografado rural</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vindeiras</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/vindeiras/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 17:12:21 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/vindeiras/</guid>
      <description>Vindeiras é unha cooperativa que xorde da necesidade de asociar diferentes iniciativas para traballar dende unha fronte común.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ribeiregas</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/ribeiregas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:44:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/ribeiregas/</guid>
      <description>Ribeiregas è a rama de alimentaciòn da Cooperativa Ribeira do Navia.Producimos alimentos, paisaxe, cultura e vida nun territorio xeogràficamente afastado e transfonteirizo da alta montaña lucense.&#xA;Ofrecemos formaciòn para elavorar as vosas propias conservas. (Salsas, fermentados, zumes, patès, cutneys&amp;hellip;)&#xA;Elavoramos para ti, ben sexas productor primario ou particular, consulta os nosos servizos de MAKILA. (Zume de mazà, arando, salsa de tomate, &amp;hellip;)&#xA;Traballamos en rede! somos membras de REAS, EspazoCoop, Coop57 Galiza, Eo Alimenta, SLG</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cooperativa A Carqueixa</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/carqueixa/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:34:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/carqueixa/</guid>
      <description>Somos una cooperativa formada por 200 cooperativistas. La media de cabezas de ganado que tenemos por cada uno de nosotros es de unas 25 vacas.&#xA;Ternera Gallega Suprema.&#xA;Muchos de nosotros todavía hacemos la trashumancia, recorremos con nuestras vacas 20 quilómetros hasta los Ancares leoneses y la alimentación de los animales es completamente natural y al aire libre. El alimento principal de los terneros es la leche que maman de sus madres.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
