<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cooperativa Vindeiras</title>
    <link>http://vindeiras.gal/</link>
    <description>Recent content on Cooperativa Vindeiras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 16:41:24 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://vindeiras.gal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comezamos con Vindeiras</title>
      <link>http://vindeiras.gal/post/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 16:41:24 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/post/my-first-post/</guid>
      <description>Benvidas á nosa páxina! Estamos só a comezar co noso proxecto, pronto poderás saber máis sobre nos. A nosa primeira actividade, o cartografado rural está sendo poboada, podes visitala en Cartografado Rural&#xA;Como vemos o rural galego?&#xA;Algunha vez quixeches darlle solución ás túas necesidades localmente e de forma sostible mais atopácheste coa frustración ao ver que todo está dirixido cara as grandes empresas alleas ao territorio. Se cadra ti es unha desas persoas que apostou por un tipo diferente de negocio asentado no rural e con perspectiva ecoloxista pero sénteste só nesta aventura.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vindeiras</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/vindeiras/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 17:12:21 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/vindeiras/</guid>
      <description>Vindeiras é unha cooperativa que xorde da necesidade de asociar diferentes iniciativas para traballar dende unha fronte común.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinema Palleiriso</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/cinemapalleiriso/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:44:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/cinemapalleiriso/</guid>
      <description>Dende 2014 o Cinema proxecta películas que axuden ao espectador a reflexionar achegándoo a unha perspectiva máis ecoloxista e preocupada do medio ambiente. Anxo Moure Mosquera, o seu creador, é un escritor e contacontos galego de Chantada que sempre admirou o cine como ferramenta para a educación. Dedica a súa vida a contar historias que poñan en relevancia a natureza e que transformen a concepción xeral que se ten dela. O Cinema Palleiriso conta cunhas 40 butacas recicladas que lle dan acollida aos veciños de Garabelos e a súa contorna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Rexo</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/orexoallariz/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:44:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/orexoallariz/</guid>
      <description>A granxa O Rexo foi medrando ao tempo que se foi reafirmando no seu compromiso co territorio. A queixaría xera produtos de forma sostible e fomenta o coñecemento da contorna na que se ubica. Paralelamente, O rexo creou o Ecoespazo onde se poden atopar propostas respectuosas co medio ambiente animando a desfrutar da natureza e da gastronomía cunha perspectiva consciente.&#xA;Os seus valores parten da necesidade de afrontar con contundencia o despoboamento do rural.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Viso</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/ovisosarreaus/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:44:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/ovisosarreaus/</guid>
      <description>Somos unha entidade sen ánimo de lucro, declarada de Utilidade pública. Unha obra comunitaria case tan fráxil e provisional coma os propios seres humanos que a conformamos. Que aprendemos no territorio, no día a día, a vivir na vulnerabilidade con serenidade e esperanza. E experimentamos que a atención ós demais no coidado mutuo produce unha satisfacción plena porque se asenta no amor, en dar valor á interdependencia e á forza do compartir e da solidariedade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ribeiregas</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/ribeiregas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:44:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/ribeiregas/</guid>
      <description>Ribeiregas è a rama de alimentaciòn da Cooperativa Ribeira do Navia.Producimos alimentos, paisaxe, cultura e vida nun territorio xeogràficamente afastado e transfonteirizo da alta montaña lucense.&#xA;Ofrecemos formaciòn para elavorar as vosas propias conservas. (Salsas, fermentados, zumes, patès, cutneys&amp;hellip;)&#xA;Elavoramos para ti, ben sexas productor primario ou particular, consulta os nosos servizos de MAKILA. (Zume de mazà, arando, salsa de tomate, &amp;hellip;)&#xA;Traballamos en rede! somos membras de REAS, EspazoCoop, Coop57 Galiza, Eo Alimenta, SLG</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Carqueixa</title>
      <link>http://vindeiras.gal/lugares/carqueixa/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:34:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://vindeiras.gal/lugares/carqueixa/</guid>
      <description>Somos una cooperativa formada por 200 cooperativistas. La media de cabezas de ganado que tenemos por cada uno de nosotros es de unas 25 vacas.&#xA;Ternera Gallega Suprema.&#xA;Muchos de nosotros todavía hacemos la trashumancia, recorremos con nuestras vacas 20 quilómetros hasta los Ancares leoneses y la alimentación de los animales es completamente natural y al aire libre. El alimento principal de los terneros es la leche que maman de sus madres.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
